平成元年 世界十大市值中 日本獨佔top5, 10佔8，30年後只入到第42位！

反而鄰國十大佔2

世界十大市值企業

地產泡沫

第一勧銀破埋產

今日條Q當年唔夠IBM鬥
今日調返轉

10大佔8 都幾癲中共而家咁惡都係得2間

下次日本轉年號，中國或成最大贏家（留意吓個對比）

嗰表淨計上市公司頭十，唔準。華為同國家電網如果上市應該入到頭十，美國代表就有cargill 同 koch industries, EY, Pwc, Deloitte 都有得爭。不過穩佔第一二肯定係沙特阿美同qatargas

而家十大有一半平成元年仲未成立

Exxon兩個表都有

用上市公司比先客觀
唔覺有問題

問題係市值最大嗰啲好多都無上市

EY/PwC/Deloitte ?

世界十大市值，七間係新經濟企業
時代變，依家係互聯網既世界

當年5間係銀行

依三間野revenue 唔差得過Google, profit margin 應該仲高過IT 行業（基本上成本淨係租同人工），growth 都仲keep 到，又壟斷。

on9到震

無上市你點知佢市值幾多？

明顯靠估

Big4當一間公司

無上市都會有合理估值，如果唔係IPO 點定價 以Saudi Aramco 為計，出面估值最低都1.2 trillion USD, 輕鬆第一

Ipo個價係吹出黎，有咁大吹咁大，起碼上市兩三年先會有合理估值

而家沙特呀美就係因為估值問題拖左幾年都唔上市呀，咁我估佢usd 2trillion呀，咁佢係咪真係值2trillion吖

第一美國邊間,亞馬信

微軟

微軟重咁值錢利害

呢期油價d人估只值4-5千億美金

要上返高位先值兩萬億

johnson & johnson 原來咁勁 賣洗頭水沐浴露都入到 top 10

同埋 IBM 已經唔見咗

因為好多人往往以為微軟死剩windows既時候，佢地不知不覺都可能用緊微軟既其他野

泡沫爆左之後真係一沉不起
日本互聯網時代已經落後左，企業只重視hardware，忽視software，大量引入外國人幫補都拉唔返差距
由Bilibili反攻日本+抖音風潮已經睇到日本仔搞software真係好失敗

支那係騰訊同邊間？

As of 2017, Deloitte is the 4th largest privately owned company in the United States.[10]
As of 2017, PwC is the 5th-largest privately owned company in the United States.[9]
In 2017, EY was the 9th largest privately owned organization in the United States.[13]
from wiki

連登仔唔係以為人地淨係得會計業務咁on9下話

阿里巴巴

市值 - 90年代中開始，大部分IT internet科技同投資企業既世界。 之前係實業既世界，所以Coca-Cola 市值都唔係龍頭地位。但係如果以PE值<30既機構，未必係咁既排名。

舊年ebita 都有2240億美金，當扣50%稅都仲賺過千億美金1年，Exxon PE 係18.48倍

人地一早轉型轉策略行緊第二春，唔再將windows視為重心

如果所有公司都包晒
中國煙業
中國電網
中東嘅國營石油公司
呢d應該會爬晒microsoft頭

呢位咁唔on9既連登仔唔係唔知呢堆firm係無會計業務咁on9下話 佢地既accounting arm一早拆哂出去啦

另外，明就明唔明就算

依幾十年各行各業都歸邊,好多都合併世

拆左與否關佢做唔做到top 10有咩關係
你唔係以為拆左就唔使分返錢下話

On9 仔。

阿里巴巴大股東究竟係邊個呢

日本俾美國迫加息攪爆經濟之前好勁

啫係唔明啦你真係on9到無藥可救

Jnj超大間 除左沐浴美容個d仲有藥企醫療器械

不過我覺得用國營企業黎同私企有d唔公平

中煙 沙地阿美個d直頭係國家命脈黎 點同私企比

大陸政府

日本轉型唔到，而且電腦或網絡上溝通，以英語最方便及共通，一到互聯網時代立即俾老美收佢皮

m$係mobile到仆街就好多以為佢收皮 以佢係商業上ge壟斷 轉玩cloud賺到笑

都係印度仔做ceo先返生好似